# Класс опасности
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[Безопасность](qm.md)**, [Экология](ecology.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Класс опасности** — русскоязычный термин. **Dangerous goods** — англоязычный эквивалент.</small>

**Класс опасности** — условная величина вредного воздействия, которая устанавливается в соответствии с нормативными отраслевыми документами. Для разных объектов — для химических веществ.



## Описание

Класс опасности вредных веществ устанавливают по нормам и показателям. Отнесение вредного вещества к классу опасности производят по показателю, значение которого соответствует наиболее высокому классу опасности.

**Таблица.** Норма для класса опасности по ГОСТ 12.1.007‑76

|**Наименование показателя**|**Ⅳ** ![](f/safety/dangerous_goods_4.webp)|**Ⅲ** ![](f/safety/dangerous_goods_3.webp)|**Ⅱ** ![](f/safety/dangerous_goods_2.webp)|**Ⅰ** ![](f/safety/dangerous_goods_1.webp)|
|:--|:--|:--|:--|:--|
|ПДК вредных веществ в воздухе рабочей зоны, мг/m³|более 10.0|1.1 ‑ 10.0|0.1 ‑ 1.0|менее 0.1|
|Средняя смертельная доза (ЛД₅₀) при введении в желудок, мг/1 ㎏ массы тела|более 5 000|151 ‑ 5 000|15 ‑ 150|менее 15|
|Средняя смертельная доза при нанесении на кожу, мг/1 кг массы тела|более 2 500|501 ‑ 2 500|100 ‑ 500|менее 100|
|Средняя смертельная концентрация в воздухе, мг/m³|более 50 000|5 001 ‑ 50 000|500 ‑ 5 000|менее 500|
|Коэффициент возможности ингаляционного отравления (КВИО)|менее 3|29 ‑ 3|30 ‑ 300|более 300|
|Зона острого действия|более 54.0|18.1 ‑ 54.0|6.0 ‑ 18.0|менее 6.0|
|Зона хронического действия|более 10.0|10.0 ‑ 5.0|4.9 ‑ 2.5|менее 2.5|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Безопасность:`**<br> [NFPA 704](nfpa_704.md) ~~ [Класс опасности](danger_goods.md) ~~ [Класс чистоты](clean_lvl.md)|
|**`Экология:`**<br> [Класс опасности](danger_goods.md) ~~ [Нейтрализация КРТ](нейтрализация_крт.md) ~~ [Околоземное космическое пространство](near_space.md)|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Dangerous_goods>


## The End

end of file
